Brexit deal唔包括金融領域

The City of London will exit the EU’s single market for financial services at the end of the Brexit transition period on December 31.

Both sides have said that the new market access arrangements for UK and EU financial services companies should be based on unilateral decisions by Britain and the bloc, rather than be provided for in the trade agreement.

These so-called equivalence decisions involve each side evaluating whether the other’s financial services regulations are as tough as its own.

Banks and traders have acknowledged that the proposed system is more piecemeal than existing arrangements, and less stable. The EU did not announce any fresh equivalence decisions on UK access to the bloc’s markets alongside the trade agreement on Thursday, resulting in uncertainty in key areas including share trading and derivatives.

The two sides plan to put in place a regulatory dialogue on financial services based on a separate memorandum of understanding.

但英鎊利好

Any deal is better than no deal 但市場消化消息後會變返正常

Push

咁英鎊會唔會有機會弱返？
美元果邊又會唔會局勢穩定後升返？

特別弱就唔會，正常水平囉